$ALTO$ est un trapèze de bases $[AL]$ et $[OT]$, on sait de plus que les droites $(AP)$ et $(OI)$ sont parallèles ainsi que les droites $(IT$ et $(OL)$. On a également $\widehat{ALO}=20\degres$ et $\widehat{LAT}=30\degres$. 
\begin{myenumerate}
\item Calculer la mesure des trois angles du triangle $LAS$ 
\item Calculer la mesure des trois angles du triangle $SOT$
\item Calculer la mesure des trois angles du triangle $TOI$
\end{myenumerate}
